有無人知身分證上面啲英文字母咩意思

如題
喺香港有身分證好似好容易
會唔會唔覺意賣曬啲口罩俾大陸人㗎

1

2

3

you should try wikipedia

4

google la
az=香港出世

咁C呢？
X呢？

Z123456(7)
Z=支那出世

又黎邊度出世論
元朗班撚樣係香港原居民
梁天琦係支那出世
咁一定係前者係真香港人,後者一定係藍絲廢柴

慢慢刨

On9

80後多數都Z
R 就係中國來香港嘅
不過提一下，梁天琦身分證都應該係R

好多人以為R字頭係大陸出世

其實R係非香港出世

無論你係中國美國定火星 都係R字頭

Y

腦生癌點解唔去醫

大把人大陸出世有居留權
咁CX即係落嚟香港無耐嘅人？有期限喎

要睇身份證，就睇出生日期下面果行symbol
A=居留權(永久居民)
R=入境權(無限制逗留，住滿7年可轉返A)
C=有限制逗留
Z=香港出世
X=支国出世
W=澳門出世
O=海外出世
結論，CX=支那蝗

單程證bound住就CX
一開波就有居留權就AX

識一個日本仔佢身份證都係R開頭
btw來你老母咩來

靠身份證號碼字頭分唔準
P/R/M字頭果堆都分唔到香洗以外邊度出世

林鄭香港出世

係有意思

其實再係呢啲話題上撻梁天琦個名出嚟只會令人連佢都屌埋
無乜意思

好似真係唔係咁分

你可以睇吓入境處個網站

你係咪想講星星咋

永久居民七年以上嘅咪三星囉

咁即係AX都係中國人?

R 有d 係幾歲就嚟香港 香港讀書做野嘅黃絲 利申男朋友係

AX只證明大陸出世
其實睇身分證無意思
身分證都唔會寫佢係黑警喇

Z支那出世???
你呢個支那仔落左黎幾耐?

係 因為世界各地出世都有可能身份證開頭係P V R M W
其實除左Y同S係香港出世 其他都代表唔到d咩
加上早年香港咁撚多支那人黎香港產幼蟲
d幼蟲香港出世身份證係Y S開頭咪又係咁…代表到d咩？

bno既用途就係喺呢到

生癌點醫

衝出黎柒

乜撚鳩UP啦
轉幾次ID CARD都係R字頭
個字頭跟成世咖

利申冚家都係黃絲

想知M係代表咩？

推上熱門

假

未夠一歲落黎

R係非香港出世
無論喺支那定美帝出世都係R，跟一世

姐係大陸仔啦

咪係

樓主:天琦大陸出生唔係大陸仔？
元朗原居民香港出生先係真香港人

真

仲有P都係中國嚟

林奠夠係香港心啦 唔見你撐佢
天琦夠大陸仔啦 唔見你屌佢
睇佢到出世就同睇血統一樣咁on9

維基百科就有啦～

「
起首字母
1983年3月28日以前，身份證號碼的起首字母是根據當時的人事登記辦事處所在地區而編配，例如香港區用A、D及H，九龍區用B、E及G，新界區用C。如沒有中文姓名的新登記身份證人士則會簽發XA、XB、XC、XD、XE、XG等英文字母為首的身份證。[21]

而由1980年起，新簽發的香港出生證明書（俗稱出世紙），採用了與身份證相同的號碼格式 ，將來領取的身份證號碼會與採用與出世紙相同的號碼。換言之，1980年後出生的嬰兒在取得出世紙時已知自己的身份證號碼。另外，由於嬰兒出生後，其父母有42天寬限期領取出世紙，而身份證號碼上的英文字母是以出世紙的簽發日期為準，所以有少部份在1979年11月及12月出生的嬰兒亦擁有Z字頭的身份證號碼，事實上，第一張Z字頭的身份證亦是由1979年12月出生的香港居民持有，而到之後1989年發出的Y字頭、2005年S字頭和2019年N字頭身份證號碼亦是採用同一機制。

1983年3月28日起，人民入境事務處推出第一代電腦身份證時，首次登記身份證的人士會獲簽發K字頭的身份證，直至1990年8月1日，開始簽發P字頭的身份證，2000年12月28日起開始簽發R字頭的身份證，2011年8月1日起開始簽發M字頭的身份證。此類身份證是簽發予沒有香港出生證明書的人士。

直至2003年8月，11歲以下兒童獲簽發編號V字頭的簽證身份書會成為其日後的身份證號碼。此類人士大多為持單程證移居香港，而當時尚未合資格成為香港永久性居民。

2010年代，隨着香港人口不斷增長，身份證的英文字母編號可能用盡，政府將引入「雙字母」[22]。
」

Y=抗爭者

咁唔賣口罩畀CX可唔可行

Conditional stay
Born in mainland

咁撻反例囉
林鄭同689係香港人咪一樣賣港賣得仲勁過任何人
撻梁天琦出黎就係要避免分化ok?

我愛爾蘭返嚟都係R

Z係100%香港出世先有

Cx係係因航上邊出世

最新嘅新香港人

分化post

淨係話佢條仔係大陸仔姐 咩都無講 你又梁天琦又林鄭做乜鳩

應該對口號，例如
光復香港 下一句
黑警 下一句

on9 我外國出世都係R

佢身份證都係R開頭

人地講到明係黃 你都要屈人大陸仔 我先想知你做乜鳩

佢係嘅話就唔會咁9up啦
呢隻「支那出世」同「爺乸出世」嘅兩代人都無可能講得出咁嘅說話
似係Z同Y之後嗰種

家下小學常識科仲有無架？

M P R多數都唔係香港人

鄰國?

屌你老母丫

火星出世係M字頭

我係香港人
係我要出世嘅時候撞正呀媽唔係香港

用來字都有得屌

我原本都應該香港出世但老母返左大陸生

林鄭=香港出世

我講緊出生日期下面果行symbol，唔係身份證號碼呀屌

黃唔黃同係唔係大陸仔有咩關係
我又無講佢係咪黃藍
定係你內心想法已經認定大陸仔全部都唔係好人啊

你咁講啫係你都新移民啦

我老竇香港出世60後都係C

我講緊出生日期下面果行symbol，唔係身份證號碼呀屌
你睇下自己果行係咪寫住***AZ囉

做緊**AZ
Wor 成班衝晒出黎

講多次，我講緊出生日期下面果行symbol，唔係身份證號碼呀屌

典型中國式自卑

好撚慘

打開口語, 無啦啦來乜鳩
通常都係打嚟, 黎, 點會來

仲有N = 曾經改名 ， B = 曾經改出生日期

事實嚟喎，元朗果班係真香港人

笑左 原來支那仲有好人

R同M先係支那出世呀

真係淨係話佢係大陸仔 係都要衝出嚟唔知做乜

香港以外出世都係出呢堆字頭

巴打撚蟲撚得好

尼位巴打啱

N呢樣有D tricky
18歲換身份證果時順便改係唔落N symbol
專登因為改名而換身份證就有

佢哋戇鳩鳩姐 自卑心已經深入骨髓

即係 生日日期下面
***CX
係假香港人？

真，大陸仔落嚟香港搞亂香港
支持原居民

柒咗唔好推

CX就CX，唔會有***
轉永久就變***AX

中環果班中資愛國員工通常係乜字母？

我個頭都係M字

我對此表示欣賞

其實香港約1/3人口都唔係係香港出世

冇錯

仲有個方法ge
叫佢攞廁板出黎
廁板有寫邊度出世無得呃
內地出世 40歲果d係鬼機會高

睇返入境處個網
***只係講緊持證人個歲數夠18歲未
本土香港人多數都係AZ, A代表有居留權, Z係指香港出世
張證叫做「香港永久性居民身份證」

至於CX, 無居留權
即係拎工作簽證嗰啲都係CX, 所以佢地張身份證後面都唔會有句「持證人有香港居留權」, 張身份證都只係叫「香港居民身份證」
而大陸落嚟未住夠七年都係CX, 住夠七年就可以申請做永久性居民, 應該就會變AX

(「智能身份證的外形特點和設計」入面有講啲符號點解)

大部分中資愛國企業啲員工都係喺香港出世，證明真香港人係愛國愛港嘅果啲大陸落嚟香港嘅係比西方敵對勢力煽動搞亂香港收咗唔少錢啦著晒西裝又打領呔一定又係去見洋人

CX 無星 ， 佢地係有條件逗留， 只是香港居民，非永久 。 常見cx 有 中國人才來港工作，投資者入境計劃申請人，拎緊簽證身份書嘅大陸新移民 在港讀書嘅中國學生，護老工人 耕田工人等低收入勞工

CX , 做夠7年可轉AX

冇 BNO = 支那人

冇人認衰仔 我認 冇睇清楚

咁Y呢？

呢班歸化支人計唔計

痴線，都唔係咁

來你老母

加拿大 鄰你條jet

你是否on9?

ABC都係R字頭

仲睇身分證開頭個字母？

我唔係講緊身份證號碼呀
果行symbol冇Y㗎

外國出世都係R

咪就係，聽講天琦係武漢人，都唔知係唔係佢黎香港播毒

真
隔離post又話支那人無一個係無辜

咪On9
Z係香港2001-02打後出世

依家班大中小學生都係97後出世喎，邊度嚟BNO

我啊媽P開頭 wiki好似無講過P係邊度

關於星星嘅問題(11-17歲一粒，成年三粒)
入境處話係有資格攞回港證
實際上代表兩個條件：1)永久性居民(A證); 2) (被)中國籍
有外國籍嘅巴絲可以去入境處做國藉變更，就可以摘走D星(脫支)

分化post 遲早將係支那過嚟覺醒咗嘅手足全部趕走曬

咁都係打左書面語姐

Z唔係85-89?
我86都係z

香港以外出世冇分：V/P->R->M
香港出世80年代開始跟出世紙：Z->Y->S->N

我記錯年份
我93係Y

而家啲bb拎緊N

你就on9
千禧年代出世果堆係S字頭多

我細佬03 Y喎

上面已經自認記錯啦

咁樂觀？

11年之後來港人士

中你老母國啊 我美國架碌柒

AX
X=支那

Mars

分化撚
講過唔好用身份証去分類
大把藍屍係香港出世

*** 唔係永久居民
A 先係永久居民
只係無限制逗留+好大機會有中國籍
無限制逗留+外國籍會係UO

有d 大陸人揸住***X 版本香港居民身分證
無居留權

拉

一句講曬
身分證有A先買得口罩行唔行得通

R P M 都係新移民當然都有少部份係外國移民返嚟
R 係最早期
P 中間
M 係近依三四年

on9

好多大陸人已經有居留權
其實身分證一刀切晒無咩可能

當然可以照做嘅

咁又唔一定
如果大陸出世 但黃即係真香港人
我諗佢對自己身份係香港人有好強烈既認同
同你同我一樣

叫你做中國人係都屌出來喇

仆街政府！ 身份證號碼都要亂到九彩，毫無制度

y係90後00後
俾人屌到跪喺度嗰堆

交出社交媒體檢查
係人係鬼即刻知

中國人天生就係唔可信
仲有
咁樣共享身份比中國人對真係香港出世既人唔公道

其實你地都係唔想比人叫做中國人姐
叫你地做華裔香港人係咪解決哂成件事呀?

我係R 小學黎香港
親戚全部九成藍/紅
得我屋企係黃

柒撚少陣啦,屌你老母

39歲差唔多啦

90後嘅本地都有P 喎

屌你喇 話大陸出世唔俾香港人身份就算係黃
對香港出世既人唔公道
e家777好撚香港人？！
e家天琦唔叫得香港人？！

推唔到

字母 註解
A 首批身分證，1949-1962年間在簽發，大部份人在1950年代之前出生
B 1955-1960年間在市區辦事處簽發
C 1960-1983年間在新界辦事處簽發，如小童申請人多於1946-1971年間出生，以香港出生者為主
D 1960-1983年間在港島辦事處簽發，如小童申請人多於1946-1971年間出生，以香港出生者為主
E 1955-1969年間在九龍辦事處簽發，如小童申請人多於1946-1962年間出生，以香港出生者為主
G 1967-1983年間在九龍辦事處簽發，如小童申請人多於1956-1971年間出生
H 1979-1983年間在港島辦事處簽發，如小童申請人多於1968-1971年間出生，以香港以外出生者為主
J 領事館僱員
K 1983年3月28日至1990年7月31日首次登記身分證的人士，如小童申請人多於1972-1979年間出生
L 1983-1999年間簽發，電腦系統故障時使用的備用號碼[23]，故很少人持有
M 2011年8月1日起首次登記身分證的人士，如小童申請人多於2000起在香港以外出生[22]
N 2019年6月1日起於香港登記出生的人士[24]
P 1990年8月1日至2000年12月27日首次登記身分證的人士
R 2000年12月28日至2011年7月31日首次登記身分證的人士
S 2005年4月1日至2019年5月31日於香港登記出生的人士
V 1983年3月28日至2003年8月31日獲簽發簽證身分書的11歲以下兒童
W 1989年11月10日至2009年1月1日首次登記身分證的外籍勞工及外籍家庭傭工
WX 2009年1月2日起首次登記身分證的外籍勞工及外籍家庭傭工
XA /
XB /
XC /
XD /
XE /
XG 1983年3月27日前沒有中文姓名的新登記身分證人士
Y 1989年1月1日至2005年3月31日於香港登記出生的人士
Z 1980年1月1日至1988年12月31日於香港登記出生的人士

馬英九都香港出世，實係真香港人喇，仲扮晒台灣人連總統都做埋

97回歸咪上一代班真香港人廢老揀架囉
衣家先知上一代班真香港人愛国愛港？

你咁講就唔啱啦
雖然樓豬真係想咁樣標籤人

死左啲頭髮好似會長啲

連登日日都見到人屌
吾，嫁，系

R M大6人集中地

睇埋名同英文拼音咪知 有d支那人仲用返支那拼音 有d名擺明支那人先會改

777香港人(treason)
天琦大陸出世(榮譽香港人)
我就咁理解

agger

要睇身份證，就睇出生日期下面果行symbols NOT the ID nos.

巴打可唔可以講多D點解會有人攞***X?
一般人都係A/C/R/U四中一

OX

大把支那婦沖落黎生d仔都係Y架

Facebook 啲人成日吹捧反政府反中共嘅人係真香港人真係笑話嚟

睇出生日期下面果行symbols NOT ID nos.
Most HK born Chinese ***AZ ie 三粒星

Y+BNO=抗爭者

用呢核實你嘅身分證係咪真嘅

R同M都係支那
google la 柒頭

吾系甘牙呢d緊係要屌
打左書面語都屌真係fuck上腦

講緊生日下面***後面個英文阿
最準係睇呢個阿柒頭

法國出世香港長大R 字頭

三粒星*** 唔係永久居民的意思
三粒星*** 係空白位置(space)的意思
大陸人揸住***X 版本香港居民身分證無居留權，未有七年攞A=居留權(永久居民)

月經？
年經？

我中學同學英國出世
都係R

第一英文字母
A 永久居民
C 非永久

第二英文字母
W 出生地澳門
X 出生地支那
O 出生地臺灣及其它國家
Z 出生地香港

一定唔係

你估你係原居民咩

大陸仔就大陸仔啦

玻璃心

班高官同小數派個個都香港出世
咁又點呀

都未必一定係

我係AO,無知一問o姐係咩oversea?

外國出世

丫叔1988 12月都係y

呢個post相信唔少手足睇到都心淡 特別前線嗰啲 搵命搏仲要俾連登仔咁講 轉頭仲要俾人鬧返轉頭